林超英：不愛港者才會倡郊野公園建屋

隨着土地大辯論展開，是否要開發郊野公園建屋，再次成為焦點。不過天文台前台長林超英表示，郊野公園和生物多樣性，是香港的特點。他直指，只有不愛香港的人，才會提議用郊野公園土地建屋，把香港變成「沒有特色的中庸城市」。

林超英日前發表題為〈「港紐倫東」：香港的生物多樣性位列前茅〉網誌，引述iNATURALIST「城市自然挑戰賽」結果，顯示香港的生物多樣性，位列全球城市前茅。

「城市自然挑戰賽今年4月27至30日舉行，由美國三藩市加州科學院和洛杉磯自然歷史博物館舉辦。最終在逾60個城市中，三藩市灣區排第一，有2965個物種，緊隨其後的休斯頓及聖地牙哥郡，分別有2853及2693種。香港則排第四，有2672種，遠高於紐約的1303種、倫敦的644種，及東京的447種。

林超英指出，由於香港採用「密集城市 compact city」概念，人口雖多，城市建設卻佔地甚少，住得集中有利節省能量，留下的空間有利保育自然，突出的好處是四成土地成為郊野公園，為市民提供寬敞休閒康樂場地，也容納多元生態環境，滋養多姿多彩生物，「不管飛潛動植都能找到立足之所」，因此成就了香港生物多樣性全球位列前茅。

林超英又說，香港作為國際大都會，完全名副其實，「有自己的獨特面貌、個性和優點」，且從「城市自然元素」看 ，「香港毫無疑問是四個國際大都會（香港在紐約、倫敦及東京）中的第一」，批評「只有不懂香港密集城市優點的人，才會想把人推去郊野公園居住。只有不愛香港的人，才會問『為什麼郊野公園佔地四成』和提議取用郊野公園土地去建屋，硬要把香港變成沒有特色的中庸城市」。

他強調，郊野公園和生物多樣性是香港特點，也是香港優勢，「作為香港一分子，我們責無旁貸必須努力守護香港的第一」。

食屎啦 林超英！

食屎啦 樓主

香港嘅優勢唔係乜撚野郊野公園，唔係乜撚野物種多樣性，你要物種多樣住去亞馬遜森林啦撚樣

香港家陣無地，無地嘅話，人又無得住，外資都唔敢入黎設廠，最後因為高樓價同生計問題逼撚走晒d香港人

人地上海有tesla廠進駐，新加坡有airbus
香港？
香港人畢業做乜撚呀？
做郊野公園管理員呀？

無樓住仲講乜撚野愛香港

拎返移民審批權先講起樓啦